★ 八年逾35萬人持單程證來港 當中5.1萬名為「超齡子女」90%已來港

內地容許香港居民在內地的合資格「超齡子女」，申請俗稱「單程證」的《前往港澳通行證》來港定居，與親生父母團聚。保安局書面答覆立法會議員梁耀忠提問指，由2011年4月實施政策起，至今年10月底，包括「超齡子女」在內，共有35.2萬名人士持「單程證」來港；而5.1萬宗獲簽發單程證的「超齡子女」中，近九成已來港。
就會否放寬「超齡子女」的資格等，當局答覆指，有關事務屬內地當局的職權範圍，據了解，內地當局目前沒有任何計劃改變現行「超齡子女」申請條件。

合資格「超齡子女」，即在其親生父親或母親，於2001年11月1日或以前，首次取得香港身份證時未滿14周歲的內地居民，而其親生父親或母親在2011年4月1日仍定居香港。所有符合條件的「超齡子女」均可提交申請前往香港定居。

據統計，自2011年4月起，至今年10月底，內地當局共接獲接近5.8萬宗由內地「超齡子女」提出的單程證申請，當中超過5.6萬宗申請已完成初步審核，而根據內地當局提供的資料，超過5.1萬宗申請已獲批准。當局指，據了解，獲批單程證人士中，接近九成已來港。由2011年4月至今年10月底，共有352,772人持單程證來港。

就「超超齡子女」的訴求，即在上述「超齡子女」規定中，在該段時間已年滿14周歲的港人內地子女，會否放寬審批資格等，當局答覆指，特區政府知悉社會上有關意見，惟單程證、雙程證及赴港簽註的受理、審批及簽發，屬內地當局的職權範圍。據了解，內地當局目前沒有任何計劃改變現行「超齡子女」申請條件的規定。特區政府會顧及香港社會的整體利益，繼續就有關單程證的事宜與內地當局交換意見，反映社會訴求。

逾千人透過資本投資取居港權

另外，自2015年已暫停的資本投資者入境計劃，據當局數字，今年截至11月，仍有839宗尚申請待處理，有待投資者提交有關證明文件及資料，較2015年1.14萬宗下跌93%。而今年截至11月，獲正式批准的個案有1,507宗，1,463宗成功獲得居留權，24宗被拒絕延長逗留期限。當局指，會因應每宗申請的個別情況作出考慮。

由1997起預左啦

未到2047都玩撚完啦

仲有內地專材計劃
假若大陸經濟爆煲 實成堆人湧入香港

仲有科技人才計劃

遲下一年多十萬或者廿萬人 不是夢

香港越來越多三尖八角無文化睇樣就知唔係香港長大既人做新香港人

然後佢地做仆街野都會計落香港人做

嗰班超齡子女，又可以申請配偶子女落嚟。

屌佢老母，冚家落嚟攞公屋拎綜援。

超齡嗰班，有本事嘅都唔會落嚟，供咗咁多年社保，仲落嚟做乜。

捨得落嚟嘅，都唔慌搵到食。

咪就係廢佬

支那護照，簽咗美帝十年簽証，都有啲國家都一樣俾到免簽待遇。

有錢嗰班，怕乜簽證，有車有樓實批。

窮撚先要驚簽證，日本，神根，唔少國家都要睇你户口有冇錢先批得，窮閪，唔使去啦。

蝗二代

我地辛辛苦苦打工交稅養垃圾

收皮啦連登臭串乞衣--EDO脆餅#23833

(被追擊後第“6”個新名 ：儲錢要供824（連我名都抄埋））

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

想乞平衫又串到閪

乞衣仔經典語錄:
"我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 "

乞衣仔你上水未？